1. Создать и активировать виртуальное окружение
2. pip install -r requirements.txt
3. Распаковать русские словари для sphinx в виртуальное окружение/site-packages/speech_recognition/pocketsphinx-data
4. файлы 1.wav-6.wav - клиентские, 7.wav - из комплекта русского словаря
